[法律撚] 簡單解讀一下公安條例

發現好多人誤解咗公安條例，想做幾點澄清：

1. 第2條定義咗「集會」同「遊行」，而集會既定義有呢一句：
但完全為以下目的而召集或組織的聚集或集結，則不包括在內：，然後列舉咗一堆例外，包括宗教集會。
但遊行既定義係冇呢句。簡單黎講，宗教集會唔計入公眾集會，但宗教遊行係計入公眾遊行。

2. 第III部要求主辦單位就公眾集會同公眾遊行通知警方，並須獲取不反對通知書。套用第一點既邏輯，宗教集會係唔需要攞不反對通知書，但宗教遊行係需要。

例子：
a) 法輪功遊行 - 需要獲取不反對通知書
b) 添馬公園聖詩集會 - 因為完全以宗教為目的，唔需要獲取不反對通知書
c) Winter on Fire放映會 - 因為完全以文化、教育為目的，唔需要獲取不反對通知書

3. 第18(2)條列明，即使集會本身係合法，但如果有人做出令人合理懷疑係破壞社會安寧既行為，仍然可以被告「非法集結」。

以下呢點係俾mon po既黑警睇既：
不過你一清場，國際社會既輿論就係香港警察打壓宗教，夠膽就清啊笨

推

姐係聽日基督教遊行 要申請?

係

警隊點會理國際社會既輿論
咩軍事法庭
聯合國
美國英國
全部都係笑話
3個月有冇一個差佬被捕?
仲惡到出信屌鳩人

留證據

出呢個post都係希望大家理解法律風險
犯法同會否執法係兩件事，而家黑警做緊既就係瘋狂解讀公安條例，有權用到盡

唔撚係囉 聽日係係多個地點陸續進行宗教集會
絕對唔係遊行

分4個地點集會係咪唔洗申請?

去777門口都唔洗申請?

分地點進行唔同集會可以
如果集會地點1 —> 集會地點2 —> 集會地點3咁，公安條例入面係定義做遊行，需要申請

咁如果得一個集會, 去777門口, 係咪唔洗申請?

嚴格黎講你係狗總出面播視點31佢都吹你唔漲因為係教育活動

當然而家佢話你係破壞社會安寧就係架啦

咁直接去777

咁其實有無話點定義係宗教集會?

【台灣手足入】九月一齊齊去西門町鳩叫